「遍地開花」餐飲及服務業者的話

致香港市民及香港特別行政區政府：

我們是一群心繫香港的餐飲及服務業界人士。

從9/6開始，市民嘗試過各種方式表達自己意見及對政府的訴求。但特首、各高官對此除了視而不見，聽而不聞，問非所答外， 更縱容警察知法犯法、隱藏身份濫用武力，逃避追究責任，包庇親政府犯罪者，警察、議員勾結黑幫...惡行數之不盡。

近日元朗西鐵站內發生了令人髮指的襲擊事件。手持鐵通、木棍及籐條的白衣人，無差別瘋狂毆打手無寸鐵的市民，當中更不乏老弱婦孺及記者。種種畫面令我們痛心疾首，徹夜難眠。在事件中理應保護市民、維持社會治安的警察卻未能履行社會及其不合理的薪酬所賦予的權利與責任。警方接獲市民報案後39分鐘內沒有安排任何增援，現場警員與施暴者如隊友般內應外合，警署更閂窗落閘。執法者作為公僕，卻公然視市民安危如無物，警察難辭其咎！

但警民衝突只是副產物，事實上是制度的暴力。三權失衡，在破壞香港完善的法律；特首對中央政府的卑躬屈膝，破壞一國兩制。在民主社會沒有公平的選舉制度，政府豈能服眾？

在此我們堅決要求政府正面回應五大訴求：
１。全面撤回逃犯條例
２。撤銷暴動定性
３。釋放被捕義士並承諾永不追究
４。全面實行雙普選
５。成立獨立調查委員會追究警察犯罪責任

一群心繫香港的餐飲及服務業界人士 謹啟

加油香港人

輕輕一推

文記

推

多謝大家！

唔介意嘅今晚再相逢

[url]幫朋友post[/url]

推！

香港人加油